const SooratQadar = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "قرآن کے دفعتاً یا تدریجاً نازل ہونے میں کتنے مؤقف اختیار کیے گئے ہیں؟؟",
    options: ["1", "2", "3", "4"],
    correctAnswer: "4",
  },{
    questionNo: 2,
    question: "شب قدر کتنے سال کے برابر ہے",
    options: ["80", "82", "83", "84"],
    correctAnswer: "83",
  },{
    questionNo: 3,
    question: "شب قدر ہزار مہینوں سے کتنی بہتر ہے؟",
    options: ["دو گنا", "چار گنا", "دس گنا", "اللہ بہتر جانتا ہے"],
    correctAnswer: "اللہ بہتر جانتا ہے",
  },{
    questionNo: 4,
    question: "سورت القدر قرآن کی کتنے نمبر سورت ہے؟",
    options: ["99", "98", "97", "100"],
    correctAnswer: "97",
  },{
    questionNo: 5,
    question: "رسول اللہ(ص) نے خواب میں کیا دیکھا؟",
    options: ["قرآن نازل ہورہا ہے", "اپنی امت کا انجام", "بندر آپ (ص) کے منبر پر", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ندر آپ (ص) کے منبر پر",
  },{
    questionNo: 6,
    question: "اِنَّاۤ اَنۡزَلۡنٰہُ فِیۡ لَیۡلَۃِ الۡقَدۡرِ کا صحیح ترجمہ کیا ہے؟",
    options: ["ہم نے اس (قرآن) کو رمضان میں نازل کیا ", "ہم نے اس (قرآن) کو شب قدر میں نازل کیا ", "ہم نے اس (قرآن) کو نازل کیا ", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ہم نے اس (قرآن) کو شب قدر میں نازل کیا ",
  },{
    questionNo: 7,
    question: "لَیۡلَۃُ الۡقَدۡرِ ۬ۙ خَیۡرٌ مِّنۡ اَلۡفِ شَہۡرٍ کا صحیح ترجمہ کیا ہے",
    options: [" شب قدر ہزار سالوں سے بہتر ہے", " شب قدر ہزار مہینوں سے بہتر ہے", " شب قدر ہزار دنوں سے بہتر ہے", " شب قدر ہزار ہفتوں سے بہتر ہے"],
    correctAnswer: " شب قدر ہزار مہینوں سے بہتر ہے",
  },{
    questionNo: 8,
    question: "ایک گھڑی کی سوچ ۔۔۔ سے بہتر ہے",
    options: ["شب قدر کے برابر ہے", "ایک سال کی عبادت", "زندگی کی عبادت ", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ایک سال کی عبادت",
  },{
    questionNo: 9,
    question: "سَلٰمٌ ۟ۛ ہِیَ حَتّٰی مَطۡلَعِ الۡفَجۡرِ کا صحیح ترجمہ کیا ہے؟",
    options: [" یہ رات سلامتی ہی سلامتی ہے", " یہ رات طلوع فجر تک سلامتی ہی سلامتی ہے", " یہ دن اور رات طلوع فجر تک سلامتی ہی سلامتی ہے", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " یہ رات طلوع فجر تک سلامتی ہی سلامتی ہے",
  },{
    questionNo: 9,
    question: "شب قدر کو ہزار مہینوں سے بہتر قرار دینے کی وجہ کیا ہے؟",
    options: ["نماز قبول ہوتی ہے", "تمام امور کا فیصلہ ہوتا ہے", "حضرت جبرائیل آتے ہیں", "دعا قبول ہوتی ہے"],
    correctAnswer: "تمام امور کا فیصلہ ہوتا ہے",
  },{
    questionNo: 10,
    question: "شیعہ مصادر میں شب قدر کن راتوں میں تلاش کرنے کا حکم ہے؟",
    options: ["", "", "", ""],
    correctAnswer: "",
  },{
    questionNo: 11,
    question: "مُحَدَّث کسے کہتے ہیں؟",
    options: ["حدیث بیان کرنے والا", "جس سے ملائکہ باتیں کریں", "حدیث کا راوی", "صحابی رسول(ص)"],
    correctAnswer: "جس سے ملائکہ باتیں کریں",
  }
];

export default SooratQadar;
